La diferencia principal entre ENTRYPOINT y CMD es que por defecto docker usa como ejecutable /bin/sh -c y para modificarlo se usa ENTRYPOINT, en canvio, CMD usa por defecto /bin/sh -c.
Otra diferencia es que ENTRYPOINT es más seguro que CMD, ya que si conoces el usuario root, con CMD se puede entrar al docker, en canvio con ENTRYPOINT no, por lo tanto es mejor usar ENTRYPOINT en entornos de producción.